[{"ExamID":7359,"Question":"1. 在 CAPM 模式中，系統風險是以下列何者衡量？ (A)報酬率之標準差  (B)報酬率之變異數 (C)貝它（Beta ）係數  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7360,"Question":"2. 何小姐無大筆積蓄，退休後以勞工退休金支付生活所需，請問何小姐最不適合下列哪一種投資工具？ (A)普通股  (B)期貨 (C)公司債  (D)政府債券 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7361,"Question":"3. 一般而言， 若公司未來成長機會的價值已被反映到當期股價上，則購買何種股票的投資人將無法賺到超額報酬？甲. 負成長公司；乙. 零成長公司；丙. 正成長公司 (A)僅甲  (B)僅甲、乙 (C)僅丙  (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7362,"Question":"4. 下列 何者不屬於衍生性金融工具？ (A)期貨契約  (B)選擇權 (C)公司債  (D)遠期契約 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7363,"Question":"5. 債券價格上漲的原因可能為： (A)市場資金大幅寬鬆  (B)流動性下降 (C)發行公司債之公司 信用評等下降 (D)違約風險提高 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7364,"Question":"6. 假設某公司的股票每股每年固定發放 3 元的現金股利，直到永遠，則在折現率 5% 的情況下，該公司的股票每股值多少？ (A)$20 (B)$30 (C)$50 (D)$60 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7365,"Question":"7. 下列哪種產業較不屬於利率敏感產業？ (A)銀行業  (B)營建業 (C)食品業  (D)保險業 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7366,"Question":"8. 所謂防禦性產業（Defensive Industry）是指： (A)國防產業  (B)不易受景氣影響的產業 (C)保全產業  (D)獲利穩定的產業 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7367,"Question":"9. 短期移動平均線向下突破長期移動平均線，且兩條平均線皆為下滑，稱為： (A)黃金交叉  (B)死亡交叉 (C)整理交叉  (D)換檔交叉 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7368,"Question":"10. 所謂總體經濟分析，「不」包括下列哪項？ (A)利率 (B)物價 (C)匯率 (D)公司接單情形 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7369,"Question":"11. 對投資人而言，下列何者屬於可分散風險？ (A)甲公司主動為員工全面加薪增加成本 (B)英國脫離歐盟 (C)貨幣供給額的變動 (D)法定正常工時由「 每 2 週 84 小時」縮減為「每週 40 小時」 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7370,"Question":"12. 王先生計劃投資期間為一年，對王先生來說，連續投資 90 天國庫券會面臨到下列何種風險？ (A)信用風險  (B)匯率風險 (C)違約風險  (D)再投資利率風險 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7371,"Question":"13. 若一市場為半強式效率市場，則： (A)此一市場必可以讓技術分析專家賺取超額利潤 (B)股價未來之走勢可以預測 (C)投資小型股的獲利 通常比大型股為佳 (D)此市場僅可能使內 部人賺取超額利潤 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7372,"Question":"14. 依據 CAPM 模式，若市場上之 A 股票的預期報酬率為 13% ，且市場預期報酬率為 15%，無風險利率為 5% 。則 A 股票的貝它(β)係數為多少？ (A)0.8 (B)0.7 (C)0.65 (D)0.55 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7373,"Question":"15. 甲股票自 2015 年到 2018 年的股票報酬率分別為 12% 、-10% 、-2% 、18% ，請問甲股票這四年的算術平均年報酬率為何？ (A)4.5% (B)5% (C)6% (D)6.5% ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7374,"Question":"16. 下列何者不是衡量風險的指標？ (A)平均數  (B)變異數 (C)標準差  (D)變異係數 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7375,"Question":"17. 債券組合管理中的免疫策略（Immunization Strategies ）是規避： (A)利率風險  (B)流動性風險 (C)信用風險  (D)個別公司風險 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7376,"Question":"18. 一般債券的基本特性包含：甲. 有到期期間；乙. 投資風險較非固定收益證券小；丙. 利息發放頻率固定 (A)僅甲、乙  (B)僅甲、丙 (C)僅乙、丙  (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7377,"Question":"19. 在債券到期前，公司無法按時償還約定本息的風險，導致投資者的報酬發生變動的風險，稱之為： (A)贖回風險  (B)到期風險 (C)利率風險  (D)違約風險 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7378,"Question":"20. 在其他條件相同的情況下，未上市股票相較於上市股票，投資人可接受的本益比應： (A)較高  (B)較低 (C)不一定，視總體環 境而定 (D)不一定，視投資人 風險偏好而定 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7379,"Question":"21. 在產業生命週期中被稱為「金牛」之公司，意指此公司處於： (A)草創時期  (B)擴張時期 (C)成熟時期  (D)衰退時期 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7380,"Question":"22. 央行何種政策會使貨幣供給減少？ (A)調升重貼現率  (B)買回國庫券 (C)調降存款準備率  (D)抑制臺幣過度升值 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7381,"Question":"23. 就技術分析而言，支撐水準（Support Level ）的位置，通常表示： (A)買氣大於賣壓  (B)賣壓大於買氣 (C)買賣雙方勢均力敵  (D)股價將反轉下跌 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7382,"Question":"24. 下列何者「不」屬於領先指標？ (A)核發建照面積  (B)外銷訂單指數 (C)失業率  (D)實質貨幣總計數 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7383,"Question":"25. 報酬率之標準差主要衡量一證券之： (A)市場風險  (B)非系統風險 (C)總風險                      (D)營運風險 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7384,"Question":"26. 會計資訊應具備兩項基本品質特性為： (A)攸關性與忠實表述  (B)重大性與一致性 (C)時效性與一致性  (D)一致性與比較性 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7385,"Question":"27. 台北公司本期淨利為$672,300 ，較上期增加 20% ，則上期淨利金額為何？ (A)$537,840  (B)$645,408 (C)$560,250  (D)$806,760 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7386,"Question":"28. 下列哪一項負債的金額，不代表將來需動用該金額的現金清償？ (A)應付帳款  (B)本期所得稅負債 (C)應付薪資  (D)預收租金 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7387,"Question":"29. 一般而言，企業的流動比率不小於 2 時，亦即企業的淨營運資金應不少於： (A)存貨的總額  (B)長期負債 (C)權益淨值  (D)流動負債 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7388,"Question":"30. 下列敘述何者錯誤？ (A)企業應於滿足履約義務時認列收入 (B)已滿足履約義務但依合約尚未具收取對價的權利時應認列合約資產 (C)已具無條件收取對 價金額之權利時應認列合約資產 (D)已自客戶收取對價 但尚未滿足履約義務時應認列合約負債 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7389,"Question":"31. 現金流量比率等於： (A)營業活動現金流量／現金 (B)營業活動淨現金流量／流動資產 (C)營業活動淨現金流 量／流動負債 (D)營業活動現金流量 ／非營業活動現金流量 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7390,"Question":"32. 平和公司出售舊機器收入$50,000 ，則： (A)營運活動現金流量減少 (B)籌資活動現金流量減少 (C)現金流量率下降  (D)投資活動現金流量 增加 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7391,"Question":"33. 一年內將到期並以償債基金償還之五年期公司債，在資產負債表上應列為： (A)流動負債 (B)長期負債 (C)償債基金之減項 (D)資產總額之減項 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7392,"Question":"34. 下列何者會使保留盈餘增加？ (A)本期純損  (B)以資本公積彌補虧損 (C)股利分配  (D)庫藏股交易 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7393,"Question":"35. 下列哪一事項可能會導致資本公積之金額變動？ (A)發放現金股利  (B)前期損益調整 (C)提撥法定盈餘公積  (D)庫藏股票交易 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7394,"Question":"36. 下列何者屬於無形資產？ (A)遞延所得稅資產-流動 (B)預付費用 (C)商標權  (D)研究支出 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7395,"Question":"37. 下列何者非 為有利之舉債經營？ (A)總資產報酬率大於舉債之成本 (B)權益報酬率大於總資產報酬率 (C)所得稅負可以減輕 舉債之成本 (D)舉債之成本大於總 資產 報酬率 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7396,"Question":"38. 某公司稅後純益為$240,000 ，利息費用$50,000 ，利息保障倍數為何（稅率 25% ）？ (A)4.8 (B)5.8 (C)7.4 (D)5.4 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7397,"Question":"39. 宣告現金股利 時對總資產報酬率之影響為： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7398,"Question":"40. 下列那些科目屬於「非」常續性？甲. 營業收入；乙. 停業單位損益；丙. 會計政策變動 追溯適用影響數；丁. 營業費用 (A)僅甲  (B)僅甲、丁 (C)僅乙、丙  (D)甲、乙、丙、丁皆 是 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7399,"Question":"41. 下列何者為 報導特定日狀況之 報表？ (A)資產負債表  (B)綜合損益表 (C)權益變動表  (D)現金流量表 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7400,"Question":"42. 銀行人員審核企業之財務報表以決定是否核准短期貸款時，下列何種比率最不具重要性？ (A)每股股利  (B)存貨週轉率 (C)速動比率  (D)流動比率 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7401,"Question":"43. 酸性測驗比率係指： (A)流動資產／流動負債  (B)速動資產／流動負債 (C)（現金及約當現金 ）／流動負債 (D)存貨／流動負債 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7402,"Question":"44. 冬山公司之流動比率 2.5 ，營運資金淨額$120,000 ，則其流動資產為何？ (A)$120,000  (B)$150,000 (C)$180,000  (D)$200,000 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7403,"Question":"45. 頂埔公司以其全部應收帳款為質押向銀行融資借款，此事件對該公司的影響為： (A)減少營運資金  (B)流動資產不變 (C)速動資產增加  (D)速動資產不變 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7404,"Question":"46. 志學公司 109 年底有現金$200,000 ，應收帳款$400,000 ，流動負債$600,000 ，另有以下資料：        商品存貨－（成本）$400,000、（淨變現價值）$360,000 。該公司之速動比率為： (A)2 (B)1.67 (C)1.6 (D)1 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7405,"Question":"47. 依據國際財務報導準則第 7 號「金融工具：揭露」，市場風險不包括下列何者？ (A)信用風險  (B)匯率風險 (C)利率風險  (D)其他價格風險 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7406,"Question":"48. 依員工認股計畫買回之庫藏股，若逾期未轉讓予員工則應如何處理？ (A)列為長期投資  (B)列為股本之減項 (C)辦理減資  (D)列為短期投資 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7407,"Question":"49. 以下共有幾種無形資產需要作攤銷？甲. 有限耐用年限之無形資產； 乙. 非確定耐用年限之無形資產； 丙. 發展中之無形資產； 丁. 商譽 (A)四項 (B)三項 (C)二項 (D)一項 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7408,"Question":"50. 某公司 X9 年綜合損益表列報之利息費用$40,000 ，所得稅費用$60,000 ，淨利$240,000 ；同年之資產負債表顯示總資產$2,400,000 ，流動負債$300,000 ，非流動負債為$900,000 ，則財務槓桿指數為何 ？ (A)0.36 (B)1.2 (C)1.77 (D)2.83 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null}]